我朋友畫左個短篇漫畫參加日本比賽 希望巴打思打們比d意見

諗起Life of Pi
But not bad
加油

多謝 吾介意share下嗎

吾你老味咩

分鏡太單調 格格長方形分唔到先後主次
同埋其實可以試下跳出框框有返d動感會好睇好多
唔好俾個長方形框死你

因為表達手法問題頭幾頁已經唔係好明
例如入回憶個下好唔明顯
少睇漫畫嘅人會唔慣黑底係入左回憶mode覺得錯亂
但畫功構圖又未至於勁到可以玩意識流

首要做嘅野可以試下令所有人
包括唔想思考嘅人睇得明 想睇落去先
好多時作者覺得好有深度但讀者未必想考究
睇唔明就算唔想睇
用太多字解釋又會變小說
要配合分鏡構圖細節人物表情動作去表達你所有訊息
呢個就係漫畫嘅難處

總結：
我覺得故事內容可以再簡潔d
試下用少d字少d頁數 務必要改下分鏡手法
整d搞笑位/智障/天然角色帶動氣氛 令人覺得想睇落去
純屬個人意見

thx bro